#DFA پروژه مینیمم سازی 

##تعاریف و فانکشن ها
#### هم سنگی 0 ام 
#### نود های غیر پایانی یک دسته و نود های پایانی یک دسته دیگر میشوند
####مقایسه هم سنگی برای ۱ام تا ان ام 
https://gitlab.com/sm.steve.moretz/dfa-reduction-habibian-mobarhan/-/blob/master/src/App.js#L159
#####بین دو نود میتوان مقایسه هم سنگی انجام داد در ابتدا میبینیم که هر دو نود با گرفتن ۰ به کجا میروند اگر به یک مکان بروند مشکلی نیست و اگر به مکان های مختلف بروند و در هم سنگی قبلی در یک دسته بودند باز هم مشکلی نیست در صورتی که مشکلی نبود رفتن هر دو به ۱ را چک میکنیم اگر باز هم مشکلی نبود.در نتیجه همسنگ هستن.با هر مشکلی در هر مرحله ای دیگر هم سنگ نیستند.
#### به دست آوردن هم سنگی ها 
https://gitlab.com/sm.steve.moretz/dfa-reduction-habibian-mobarhan/-/blob/master/src/App.js#L214
#####از مرتبه ۰ تا مرتبه ان هم سنگی هارو پیدا میکنیم طوری که مرحله ان با مرحله ان به علاوه یک دقیقا یک دسته هم سنگی ایجاد کنند در نتیجه کار تمام است.برای این کار روی هر نود همسنگی دسته قبلی لوپ میکنیم و روی دسته های همسنگی دسته جدید هم لوپ میکنیم و اولین نود هر دسته را با نود همسنگی دسته قبل مقایسه میکنیم اگر هم سنگ بود به همان دسته اضافه میکنیم و اگر نبود ادامه میدهیم اگر به اخر رسیدیم و به همسنگی نرسیدیم یک دسته جدید برای همسنگی جدید ایحاد میکنیم 
#### نود دست نیافتنی
https://gitlab.com/sm.steve.moretz/dfa-reduction-habibian-mobarhan/-/blob/master/src/App.js#L173
####برای تشخیص نود دست نیافتی 
##### نود های دست یافتنی را پیدا میکنیم نود های دیگر میشوند دست نیافتنی.برای پیدا کردن نود دست یافتی از نود شروع که همان آ میباشد میبینیم که در ۰ به کجا میرود و در ۱ به کجا میرود سپس به لیست دست یافتنی اضافه میکنیم اگر در در لیست قبلا نبود و همینطور ری کرسیو ادامه میدهیم تا تمام نود هایی که به ان ها میرسیم در نهایت در لیست هستند نود های دیگر میشوند دست نیافتنی.


##روند کار
#####۱. چک میکنیم که حداقل یک نود نهایی انتخاب شده باشد
#####۲.نود های دست نیافتی را حذف میکنیم
#####۳.هم سنگی ها را بررسی میکنیم از هم سنگی ۰ تا هم سنگی تکراری پیش میرویم
#####۴.با استفاده از آخرین دسته همسنگی یک جدول دیگر میکشیم فقط کافی است به جای هر دسته اولین نود را در نظر بگیریم و ببینیم در جدول قبلی آن نود با گرفتن ۰ و ۱ به کجا میرفت.

##مثال
![alt text](https://gitlab.com/sm.steve.moretz/dfa/-/raw/master/example1.jpg)
##### ابتدا وارد جدول میکنیم و سپس تشخیص میدهد که اف دست نیافتی هست همچنین شکل بهیشه شده را در جدول دوم میکشد
![alt text](https://gitlab.com/sm.steve.moretz/dfa/-/raw/master/solution.png)
